[月經分享] 一個電腦唔合格嘅人 寫咗段trading code出嚟

是咁的
其實接觸程式交易都唔係最早個批
喺2017年初初接觸當時都係用Excel做backtest跟住先接觸其他平台同Multicharts
終於喺2017年black Friday買咗 MC life time license
初初淨係set up 開幅圖出嚟都搞咗一日
之後到咗聖誕新年暫時放低咗
2018年每逢weekend都睇吓書學下點寫 由0 開始學下啲language
(利申 : 中學 Computer exam 5/100, 上堂俾電腦老師叫低過10分嘅人企起身 全班得我一個 🙃)
終於用咗好多時間寫咗一段trading strategy 以為得啦
跟住 先發現原來係馬拉松嘅開始
發現有有好多唔同嘅問題
===========================================
“Murphy's law : Anything that could go wrong can go wrong”
lol
===========================================
具體啲講: marketpostion >1 定係 marketposition <>0 都要諗過
反手同唔反手嘅寫法又唔同
反手 :
if {trading} condition 1 = true and market position >0, then begin sell {variable} contract at market;
唔反手 :
if {trading} condition 1 = true and market position >0, then begin close position
呢個都係最簡單例子
如果要開兩個圖 , 1 個日線圖, 用日線計位做指標 再喺第二幅 分鐘圖daytrade. 呢個又係另外一個學問
具體少少 :
“我係日線圖 用昨天恆指計咗個寶力加通道, 如果今日10:30前升超過昨日寶力加通道嘅上線就買入”
淨係用呢個logic寫一段 trading code 係要先掌握左點樣係一段code 入邊用兩個data計數 絕對唔係google copy and paste d code就得
到2018年尾都 先真真正正可以自己寫到一條code出嚟
跟住就好戲在後頭......🤓

😋😋😋

寫錯murphy's law有啲柒

sor 英文渣

trade mhi?

以為寫個oms ems出嚟駁fix

樓主你喺邊度學寫MC啲code?
我都想學

大細期都試過

啲data好貴

大師
如果可以的話 share 下

IB 25 蚊個月
如果要多幾年 可以 tg : jtodd4079

幾錢幾耐tick定m1